		Это перевод статьи «Goal Setting Secrets for Entrepreneurs», опубликованой 5 февраля 2013 года на сайте издания www.smallbusinessbc.ca.

Об авторе
Hunter Phoenix является успешным, проверенным жизнью, тренером, национальным спикером и ментором малого бизнеса. Ее специализация — помощь новым и «подрастающим» предпринимателям в создании простого и эффективного маркетинга, также она предлагает стратегии по привлечению новых клиентов.

Hunter — автор работы «Perfect Lives and Other Fairy Tales» и создатель коучинг системы «Life By Design™ & Biz Breakthrough™».

Неважно какое сегодня число, 1 января или 1 июня. Если вы чувствуете, что завязли, подавлены или не получаете результатов, которых хотите достигнуть (в вашем бизнесе или в жизни), то, наверное, стоит пересмотреть ваши цели на год вперед. Вместе с началом года к нам зачастую приходят высокие ожидания и амбиции, ведь наша энергия и мотивация на высоте. Но сможете ли вы подготовить все ваши цели и задачи, записать их и выполнять в течении года? Предпринимателям многое дается невероятно быстро, но при этом, порой, они не могут осилить специфические задачи и цели. Чтобы закончить этот год продуктивно, я поделюсь с вами моими главными секретами постановки цели.

1. Остановите внутренние разногласия
Такое случается, когда мы ищем себя, думаем о целях. А потом немедленно делаем шаг назад в страхе и нерешительности. Вместо этого лучше просто наметить несколько следующих шагов и начать двигаться. Действия вас обучат. Если что-то не получается, оцените ситуацию, подправьте план и снова двигайтесь вперед. И главное — будьте решительны в своих обязательствах, идите вперед.

2. Установите годовую, квартальную и ежемесячную цель и не забывайте фиксируйте ваши движения
Пока это важно, запишите вашу задачу, хотя порой это может показаться трудным или невозможным. Разрывая в клочки такие задачи и проблемы вы двигаетесь вперед. В конце недели подведите итог, если какие-то цели остались недостигнутыми — следует их еще раз оценить и уже после этого попытаться выполнить иначе.

3. Создайте одну общую цель — личное самосовершенствование
Эта цель часто остается незамеченной в наших задачах «сделать больше» и «получить больше». Я твердо уверена, что не мы делаем деньги, а они делают нас. Бизнес не построить в изоляции — и это правда. Это личная и духовная игра, вызывающая тебя разрушить свободу прошлых привычек и убеждений, и путь к существованию в этом мире. Ежегодно устанавливай цели по самосовершенствованию. Возьми курс тренинга или семинар, инвестируйте в ментора или даже начни регулярно читать специфический блог, который поможет тебе расширить кругозор, обрести новый образ мышления и, в следствии, развить свой бизнес.

4. Продумайте, как долгосрочные, так и краткосрочные задачи
Концентрация лишь на краткосрочных целях удержит тебе в состоянии постоянной погони за «яркими и блестящими предметами», а также охоты за наличностью. Концентрация только на долгосрочных задачах может породить безденежные временные промежутки, пока ты ожидаешь крупных выплат или следующих подтверждений. Баланс срочных и долгосрочных задач предоставит вам прибыль, дикий успех и персональное удовлетворение. Это как здоровая диета для оптимального бизнеса, производительности и личного процветания.
